<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nimo</title>
  
  
  <link href="https://a-god-of-death.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://a-god-of-death.github.io/"/>
  <updated>2023-09-27T07:10:58.708Z</updated>
  <id>https://a-god-of-death.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Yunfan Zhang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>a16z：Big Ideas in tech for 2023</title>
    <link href="https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    <id>https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%BF%BB%E8%AF%91/</id>
    <published>2023-09-25T03:03:15.000Z</published>
    <updated>2023-09-27T07:10:58.708Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每年的这个时候，大量的最佳榜单和年终回顾的闸门就会打开。 但我们a16z一直对未来更感兴趣。 我们要求公司内的数十位合作伙伴重点关注各自领域的初创公司将在 2023年实现的一个重大想法。从娱乐特许经营游戏到药品的精确交付，从小型模块化反应堆到大量人工智能应用程序，a16z团队整理了在接下来的一年开发者值得关注的一些方向。    </p><h2 id="Consumer-Tech"><a href="#Consumer-Tech" class="headerlink" title="Consumer Tech"></a>Consumer Tech</h2><h4 id="购买方面的突破"><a href="#购买方面的突破" class="headerlink" title="购买方面的突破"></a>购买方面的突破</h4><p>社交商务、发现商务、视频商务——这些趋势是不可避免的，而 2023 年这一切将变得显而易见。社交平台将成为产品发现的自然场所。平台将寻求缓解灵感→购买意图→和完成购买之间的摩擦。无论是短视频、长视频还是直播，视频都是销售商品和向消费者介绍产品价值主张的绝佳方式。这将催生一个全新的生态系统，任何人都可以成为卖家，新公司可以帮助日常创作者策划和销售产品和服务。<br>—Connie Chan，消费者团队普通合伙人 (@conniechan)</p><h4 id="劳动力市场变得专业化"><a href="#劳动力市场变得专业化" class="headerlink" title="劳动力市场变得专业化"></a>劳动力市场变得专业化</h4><p>近 40% 的美国人在新冠疫情期间换了工作，还有更多人仍在寻求职业转变。主要行业正面临前所未有的劳动力短缺。这场动荡的大部分已被使用传统技术运营的行业所吸收，例如建筑、制造、酒店、零售、医疗保健和教育。<br>这为改变公司雇用和留住人才方式的公司创造了巨大的机会。 对于企业来说，能够寻找和审查合格的候选人比以往任何时候都更加重要，特别是因为大多数行业都没有 LinkedIn服务。 到 2023 年，新一波的劳动力市场很可能将帮助员工建立身份和声誉，直接与招聘经理联系，并获得培训和资源来发展自己的职业生涯。<br>—Olivia Moore，消费者团队合伙人 (@omooretweets)</p><h4 id="主流人工智能采用：比你想象的更“有趣”"><a href="#主流人工智能采用：比你想象的更“有趣”" class="headerlink" title="主流人工智能采用：比你想象的更“有趣”"></a>主流人工智能采用：比你想象的更“有趣”</h4><p>消费者通常需要本着用户至上的心态来大规模采用最新技术——例如，用户使用了《Pokémon Go》和《狗耳》面部滤镜来使用 AR。 这些产品最初看起来通常像玩具：想象一下 AR 专家在得知该技术最常用的应用之一是在自拍上放置美化镜头时会有什么感觉！ 人工智能也是如此。 人工智能领域的许多最新突破都是为了实现模态之间的转换，无论是语音到文本、文本到图像还是图像到视频。 人们才刚刚开始尝试这些技术。 到 2023 年，专注于人工智能的创始人将把用户行为和心理放在首位，创造出日常消费者可以轻松接受的产品。<br>—Bryan Kim，消费者团队合伙人 (@kirbyman01)</p><h4 id="解锁“第三地”-Third-Place"><a href="#解锁“第三地”-Third-Place" class="headerlink" title="解锁“第三地”(Third Place)"></a>解锁“第三地”(Third Place)</h4><p>雷·奥尔登堡（Ray Oldenburg）创造了“第三场所”一词，即在家庭或工作场所之外举办“定期、自愿、非正式和令人愉快的聚会”的地方。这些曾经是现实生活中的社区聚会场所，如酒吧、咖啡馆、教堂、健身房和俱乐部……但远程和混合工作，以及这一代人天生的数字习惯，已经让位于在线优先时代。许多互动和初次相遇都发生在网上，无论是通过 Zoom，还是通过 Twitter 或 TikTok 结识志同道合、兴趣相似的朋友，或者在 Discord 群组或游戏中。 为后 Covid 混合世界中的消费者、社区建设者和创作者提供服务的下一代工具和平台是什么？ 生成式人工智能等新技术如何创造用户体验，促进更深入的讨论和建立关系（在真人之间，而不是机器人之间！）？<br>—Anne Lee Skates，消费者团队合伙人 (@anneleeskates)</p><h4 id="科技揭示了新的库存来源"><a href="#科技揭示了新的库存来源" class="headerlink" title="科技揭示了新的库存来源"></a>科技揭示了新的库存来源</h4><p>明年将是消费商业的库存年。 互联网使新一代企业家能够在电子商务网站和 Whatnot 或 TikTok 等社交&#x2F;直播平台上销售产品。 他们中的许多人擅长建立受众群体、吸引观众并推动销售，但他们不想融资、制造和运输自己的产品。</p><p>到 2023 年，我认为我们将看到一波让卖家能够利用其他库存来源的公司。 没有限制：可能是新产品或二手产品、直接从制造商采购的产品或从库存过剩&#x2F;退货的零售商处运送的产品。 有一个巨大的机会来建立连接卖家和库存的“管道”。 如果您允许消费者获得折扣或访问他们通常无法获得的库存，则会获得奖励积分。<br>—Justine Moore，消费者团队合伙人 (@venturetwins)</p><h4 id="B2C-获得-B2B-分销"><a href="#B2C-获得-B2B-分销" class="headerlink" title="B2C 获得 B2B 分销"></a>B2C 获得 B2B 分销</h4><p>今年，面对单位经济效益不佳和即将到来的经济衰退，许多直接面向消费者的公司削减了营销支出。 绝对美元支出的减少，加上广告竞争的减少，导致消费者获取成本（CAC）下降。 随着来年管理团队的壮大，我们预计消费品公司将寻求 B2B 合作伙伴关系，以推动非通胀分销，避免典型的 Facebook、Instagram、谷歌和苹果“税收”。 我们的合作伙伴乔最近将这种现象描述为“逃离地狱飞轮”。</p><p>通过建立固定定价的合作伙伴关系，CAC 变得更加可预测，业务也变得更加可持续。 我们已经看到了这方面的早期迹象，例如 Greenlight 通过 Chase 接触新家庭，Hopper 预订旅行为 Capital One Travel 提供支持，Bilt 通过住宅物业经理联盟实现新卡注册。 我们可以想象消费企业通过 Gusto 和 Rippling 接触白领员工群体； 通过 Uber、Lyft、DoorDash 和 Instacart 进行零工； 或通过大学和军事组织的年轻人。 有如此多的平台可供利用，但它们本身并不希望成为合作伙伴的特定模型。<br>—Alex Immerman 和 Jamie Sullivan，增长团队合伙人 (@alexim) (@jamiedsully)</p><h1 id="Bio-Health"><a href="#Bio-Health" class="headerlink" title="Bio + Health"></a>Bio + Health</h1><h4 id="精准输送药品"><a href="#精准输送药品" class="headerlink" title="精准输送药品"></a>精准输送药品</h4><p>过去几年给我们带来了大量新的治疗方式，这些方式能够实现科幻小说中梦想的功能——纠正有缺陷的基因、治愈遗传性疾病、赋予我们身体细胞即使多年的进化也无法实现的新功能。 然而，所有这些新技术的医疗用途都需要一个共同的技巧：将它们输送到人体内的细胞，在那里它们将发挥其魔力。</p><p>我们最近目睹了创造性学术研究和创新创业公司的蓬勃发展，这些公司正是致力于解决这个问题。 然而，该领域仍然努力将这些新颖的治疗方式安全有效地传递到肝脏以外的绝大多数器官，从而限制了治疗效用。 交付已成为行业停滞的瓶颈。</p><p>到 2023 年，我们希望最终能看到精准治疗领域的突破，从而使大量排队的治疗方法进入临床。 这一进步将通过从基于经验筛选的发现转向理性设计、结合大数据和计算预测来实现。<br>—Vineeta Agarwala，普通合伙人，Becky Pferdehirt，生物+健康团队合伙人 (@vintweeta) (@beckypferdehirt)</p><h4 id="化学引起的接近"><a href="#化学引起的接近" class="headerlink" title="化学引起的接近"></a>化学引起的接近</h4><p>大自然通过控制 RNA、DNA 和蛋白质等生物分子的接近程度来控制细胞过程。</p><p>大自然控制生物分子接近的主要方式是通过化学，这一概念被称为化学诱导接近。 例如，植物和微生物进化产生化学物质，这些化学物质通常作为针对竞争对手的生存或掠夺机制，并通过诱导关键生物分子之间的接近来发挥作用。</p><p>长期以来，科学家们一直利用诱导接近原理来研究生物过程，最近又开发出新的疗法。 新一代接近诱导化学药物，例如 PROTAC（蛋白质降解剂），在临床上显示出了令人难以置信的前景。</p><p>我们才刚刚开始接触邻近诱导化学的表面，我们预计到 2023 年该领域将继续取得突破。 我们正在寻找能够引入或去除蛋白质新修饰、调节基因活性和直接靶向 RNA 的分子。<br>—Vineeta Agarwala，普通合伙人，Ben Portney，生物+健康团队合伙人 (@vintweeta)</p><h4 id="现代生物软件堆栈"><a href="#现代生物软件堆栈" class="headerlink" title="现代生物软件堆栈"></a>现代生物软件堆栈</h4><p>随着软件“吞噬”生命科学价值链中的每一步（从新药的发现到开发再到分销），该行业将必须在每一步继续设计新流程，以实现机器学习带来的生产力提升。 换句话说，需要新的工具。 如今，开发新疗法和诊断方法的生物公司也出于绝对必要而构建新工具来设计生物学。</p><p>如果这种趋势如我们预期的那样发展，并且我们能够阅读、编写和执行生物学，最终制药商和工具制造商之间的劳动力将进一步专业化。 制药商将继续集中时间、精力和资源，致力于成为药物开发领域的佼佼者——或许类似于计算机、汽车和飞机行业的原始设备制造商 (OEM)。 工具制造商将专注于制造最好的工具。</p><p>疫情和当前的宏观经济环境正在加速设计新工具的趋势。 由于大约 300 多家生物技术公司的市值低于其资产负债表上的现金，并且资本成本持续上升，生命科学公司更加需要更好的软件和数据工具来更有效地进行科学研究。 业界对科学原生软件即服务工具的需求正在加速增长。<br>—Jorge Conde，普通合伙人，Jay Rughani，生物+健康团队合伙人 (@jorgecondebio) (@jayrughani)</p><h4 id="世界上最大的公司"><a href="#世界上最大的公司" class="headerlink" title="世界上最大的公司"></a>世界上最大的公司</h4><p>世界上最大的公司将是一家消费者健康科技公司。</p><p>这对某些人来说可能听起来很疯狂，但为什么不应该是这样呢？ 全球最大的五家公司中有四家是消费品公司，而医疗保健是美国最大的行业之一。</p><p>事实上，这比 Google 和 Meta 等消费巨头所在的“全球”广告行业的规模要大得多。 从这个角度来看，第一名<em>应该</em>属于消费者健康公司。</p><p>我们认为消费者健康初创公司成为世界上最大的公司有两条路径：</p><p>第一个是建立最终拥有大部分护理的“付费者”（付款人和提供者的组合）的垂直整合路径。 想象一下联合健康集团，但有了苹果的用户体验——谁不会选择这个保险计划和提供商呢？ 第二个是建立消费者市场或基础设施层的横向路径，为所有其他护理服务公司提供支持。 想象一下医疗保健领域的亚马逊或visa。</p><p>我们甚至可以说，改善医疗保健领域的消费者体验有无限的空间，并因此建立大型公司。 我们预计消费者医疗保健将成为 2023 年的前沿和中心。<br>—Vijay Pande，普通合伙人，以及 Daisy Wolf，生物 + 健康团队合伙人 (@vijaypande) (@daisydwolf)</p><h4 id="基于价值的护理堆栈"><a href="#基于价值的护理堆栈" class="headerlink" title="基于价值的护理堆栈"></a>基于价值的护理堆栈</h4><p>当我们处于基于价值的护理 (VBC) 的采用曲线和炒作周期的阴暗中间位置时，我们是毫不掩饰的 VBC 乐观主义者。 我们还注意到许多“基于价值”的模型尚未交付价值。 造成这种情况的一个主要原因是，传统按服务收费 (FFS) 领域的临床和运营模式已被移植到基于价值的范式中，导致系统博弈与护理模式重新定位，从头开始关注价值。</p><p>正确执行 VBC 需要专门构建的方法，这些方法将构建在根本不同的堆栈上。 这一新兴堆栈将支持新进入者基于价值的数字医疗参与者和现有企业围绕提供更高价值护理的独特要求：数据聚合和激活； 精算建模、签约和裁决； 面板管理； 持续护理工作流程支持； 围绕推荐、共同管理和网络设计等的提供商生态系统集成。</p><p>如果说第一代数字医疗技术堆栈是为了提高虚拟优先提供商的管理和运营效率，那么下一代数字医疗技术堆栈将是为了帮助提供商承担风险，并使付款人能够以更加一体化的方式与其承担风险的提供商进行合作 网络。 我们看到这种堆栈出现在许多产品表型中——从 SaaS 平台到解决方案市场，再到 MSO——为一系列买家群体和技术复杂性提供服务。<br>—Julie Yoo，普通合伙人，Justin Larkin，生物+健康团队合伙人 (@julesyoo) (@justin_larkinMD)</p><h1 id="Fintech"><a href="#Fintech" class="headerlink" title="Fintech"></a>Fintech</h1><h4 id="合规作为竞争优势"><a href="#合规作为竞争优势" class="headerlink" title="合规作为竞争优势"></a>合规作为竞争优势</h4><p>如果说“软件正在吞噬世界”，那么它还没有在合规性方面发挥足够大的作用。 多德弗兰克法案之后，金融服务公司面临着数十个联邦和州机构的超过 5 万项监管（这还只是在美国）。 无论是大型金融机构还是赞助银行支持的金融科技初创公司，现有的非常手动的合规和风险流程都失败了。 此外，虽然合规性对于仅在一个地区运营的企业来说很复杂，但在多个国家&#x2F;地区进行管理则更加困难。 随着越来越多的跨国公司嵌入金融科技，对全球合规和风险基础设施的需求也在增加。</p><p>到 2023 年，各种规模的公司都将转向软件来解决挑战。 我们期望保荐银行能够看到更多管理第三方的工具； 帮助金融科技公司和嵌入金融服务的公司管理风险和合规的各个方面； 以及更多为默认全球公司服务的合规基础设施。<br>—Angela Strange，普通合伙人，Joe Schmidt，金融科技团队合伙人 (@astrange) (@joeschmidtiv)</p><h4 id="节省资金的工具"><a href="#节省资金的工具" class="headerlink" title="节省资金的工具"></a>节省资金的工具</h4><p>虽然我们在过去 5 年多的时间里看到了围绕金融交易前端创新的大量关注和投资，但我们将在 2023 年看到市场转变，转向构建工具来更好地管理经常看不见的（但至关重要的）后端。 运行健康的金融服务业务的办公室职能。 在充满挑战的宏观环境背景下，对现金管理、股权效率和维护资本市场关系的重新关注将催生大量新工具和服务的采用和扩散，以帮助企业更好地管理其财务健康状况。 节省资金又重新流行起来（实现这一目标的工具也是如此）！<br>—David Haber，金融科技团队合伙人 (@dhaber)</p><h4 id="GPT解锁信用咨询"><a href="#GPT解锁信用咨询" class="headerlink" title="GPT解锁信用咨询"></a>GPT解锁信用咨询</h4><p>OpenAI（尤其是 ChatGPT 界面）正在推动金融科技和金融服务领域最有趣的新产品周期之一。</p><p>思考这项技术的一种方式是，它以比人类低 10 倍的成本释放劳动力供应。 例如，以前提供信用咨询的唯一经济高效的方式是通过高额费用（直接或捆绑到金融产品成本中）来补贴人力成本，或者通过应用程序提供不太个性化的体验。 由于这两种方法都不是一个很好的解决方案，因此大多数人只能自力更生。</p><p>ChatGPT 接受输入并提供接近人类质量的信用咨询体验的能力改变了这一切。 我们期望看到这种功能以及类似的服务特别适用于次级贷款和早期信贷消费者。 由于简单的财务辅导可以显着改善许多消费者的信用档案，因此这项技术可以抵消目前影响消费者信贷的一些负面宏观经济因素，例如通货膨胀、失业和储蓄账户枯竭。<br>—Anish Acharya，金融科技团队合伙人 (@illscience)</p><h4 id="商业银行的基础设施堆栈"><a href="#商业银行的基础设施堆栈" class="headerlink" title="商业银行的基础设施堆栈"></a>商业银行的基础设施堆栈</h4><p>随着每家公司都成为金融科技公司，我们看到了金融科技基础设施公司的爆炸式增长：KYC&#x2F;AML、数据 API、银行账户即服务、发行人&#x2F;处理者等。得益于这些公司，推出新的金融服务变得更加容易。</p><p>然而，许多基础设施公司迎合消费者用例，迫使处理业务用例的公司继续构建一些自己的基础设施。 到 2023 年，我们预计将看到更多公司解决将商业银行业务带入数字时代所需的基础设施层问题（在大多数银行，企业主仍然需要亲自到场才能开设账户！）。 这些基础设施工具还将加速 B2B 市场和软件平台的发展，为其企业用户添加金融服务。<br>—Angela Strange，普通合伙人，Marc Andrusko，金融科技团队合伙人 (@astrange) (@mandrusko1)</p><h4 id="“了解你的一切”-Know-yourself-的竞赛"><a href="#“了解你的一切”-Know-yourself-的竞赛" class="headerlink" title="“了解你的一切”(Know yourself)的竞赛"></a>“了解你的一切”(Know yourself)的竞赛</h4><p>到 2023 年，新创始人和现有初创公司将继续争夺金融科技基础设施中最令人垂涎的一席之地：身份验证和入职的一站式服务。 迄今为止，“了解你的客户”(KYC) 软件比“了解你的业务”(KYB) 软件更加发达。 也就是说，考虑到后者从入职到信用决策的明显痛点，我们预计 KYB 生态系统将会成熟。 目前，对于跨境用例来说，挑战尤其艰巨，因为跨地域的不同数据集可能会复杂化验证过程。 由于对金融科技公司的监管审查力度加大，尤其是反洗钱和欺诈方面的审查，加剧了对更好身份工具的需求。</p><p>我们可能会看到什么？ 首先，我们期望 KYB 和 KYC 领域的领先企业能够各自提供另一种服务。 KYB 流程的许多子组件和数据与 KYC 重叠。 对于试图为中小型企业提供服务的企业来说尤其如此，因为独资企业注册的大部分内容完全由个人自行报告，因此需要更广泛的 KYC 检查。 其次，我们将看到更多专有分析和标识符。 许多领先的 KYC 初创公司汇总了数百个不同的数据源以提供全面的覆盖范围，但很少有公司能够将这些数据转换为专有标识符。 最后，身份验证参与者可以通过更广泛地扩展到入职和信用相关工作流程等领域来进行垂直整合。<br>—Seema Amble 和 Marc Andrusko，金融科技团队合伙人 (@seema_amble) (@mandrusko1)</p><h4 id="金融科技公司正在成为银行"><a href="#金融科技公司正在成为银行" class="headerlink" title="金融科技公司正在成为银行"></a>金融科技公司正在成为银行</h4><p>随着 2022 年信贷表现的恶化，资本提供者拉紧了”裤腰带”，这使得市场贷款机构增加资金来源变得更具挑战性。 数字化贷款机构越来越注重获得稳定的资本来源，例如长期远期流动协议、仓库设施和客户存款。</p><p>SoFi 和 LendingClub 强调了他们购买银行执照的决定，以提供确定性并降低融资成本。 通过资产负债表上的客户存款，他们可以在不确定的宏观环境中“掌控自己的命运”。 相比之下，这种环境对 Upstart 和其他市场提供商不太有利。</p><p>到 2023 年，我们预计会有更多数字原生贷款机构寻求银行牌照。 在当前利率较高的环境下，市场贷款机构提供高收益账户，代表其资本合作伙伴收取存款，而资本合作伙伴又购买其贷款。 这一战略可能是建立自己资本基础的第一步。 随着这些数字贷款机构寻求成为银行，监管机构将如何应对仍有待观察。 这始终是一个悬而未决的问题……<br>—Alex Immerman 和 Justin Kahl，增长团队合伙人 (@alexim) (@justin_kahl)</p><h4 id="拉丁美洲的支付基础设施机遇"><a href="#拉丁美洲的支付基础设施机遇" class="headerlink" title="拉丁美洲的支付基础设施机遇"></a>拉丁美洲的支付基础设施机遇</h4><p>在过去的十年中，一波垂直 SaaS 公司（其中包括 Toast、ServiceTitan 和 Procore）使美国的中小型企业能够更高效地运营。 尽管垂直 SaaS 革命尚未席卷拉丁美洲，但我们看到早期迹象，表明该地区的中小企业了解软件的价值。</p><p>对于美国的垂直 SaaS 公司来说，提供支付处理和工资单等集成服务是加强与商家的关系并实现货币化的关键。 在拉丁美洲，中小企业购买软件的意愿较低，这些集成服务对于垂直 SaaS 参与者发挥着更大的作用。</p><p>因此，我看到了拉丁美洲白标支付处理商的机会。 到目前为止，很少有厂商利用传统技术提供此类服务。 这样做的主要集中在企业和大型初创公司。 然而，目前有一个为高增长、早期垂直软件参与者提供服务的机会（随后扩展到更广阔的市场）。 此外，通过利用NFC（近场通信）等新技术，初创公司可以将手机变成销售点终端，从而降低传统厂商目前面临的高硬件成本。<br>—Gabriel Vasquez，金融科技团队合伙人 (@GEVS94)</p><h4 id="拥抱大型语言模型，同时保持信任"><a href="#拥抱大型语言模型，同时保持信任" class="headerlink" title="拥抱大型语言模型，同时保持信任"></a>拥抱大型语言模型，同时保持信任</h4><p>到 2023 年，金融科技公司将需要在通过大语言模型 (LLM) 等新技术进行构建来突破极限与维护客户信任之间取得微妙的平衡。 虽然金融科技领域的潜在用例仍在不断涌现，但GPT-4 等大预言模型可能会帮助企业更快、更便宜地训练数据集。 此外，他们最终可能能够完全自动化大量数据和手动任务，例如保险索赔处理或贷款发放，而这些任务在过去只是半自动化的。</p><p>但是，虽然大语言模型可以解决一些容易实现的目标，但更复杂的用例将需要保留用户的信任。 例如，在处理具有复杂资金流的企业的全自动投资决策或自动财务报告时，公司需要在这些新服务和体验与客户潜在的怀疑之间取得平衡。<br>—Sumeet Singh，金融科技团队合伙人 (@sumeet724)</p><h1 id="Crypto"><a href="#Crypto" class="headerlink" title="Crypto"></a>Crypto</h1><h4 id="区块链的移动时刻"><a href="#区块链的移动时刻" class="headerlink" title="区块链的移动时刻"></a>区块链的移动时刻</h4><p>我们离加密货币的“移动时刻”还有多远或有多近？ 有一大群区块链用户和其他人主要通过智能手机访问互联网，但这依赖于集中式基础设施——这很方便，但也存在风险。 传统上，用户通过运行自己的节点来解决这个问题——这是一项耗时和资源密集型的工作，至少需要一台持续在线的机器、数百GB的存储空间，以及大约一天的时间从头开始同步……</p><p>但现在越来越多的人开始关心所有用户（甚至那些无法自己运行节点的用户）对区块链的去中心化访问。 随着提供与运行完整节点类似功能的“轻”客户端的推出，例如 Helios（由 a16z crypto 发布）、Kevlar 和 Nimbus，用户现在可以直接从其设备验证区块链数据。 我希望在堆栈的其他部分看到类似的信任和去中心化改进，例如事件索引和用户数据存储。 总而言之，所有这些都有助于实现移动前端真正的去中心化。<br>—Noah Citron，加密团队工程合伙人（@noahcitron，@ncitron on Farcaster）</p><h4 id="零知识、多方计算和后量子加密"><a href="#零知识、多方计算和后量子加密" class="headerlink" title="零知识、多方计算和后量子加密"></a>零知识、多方计算和后量子加密</h4><p>零知识系统是强大的基础技术，掌握着区块链可扩展性、隐私保护应用程序等的关键。 但证明者效率、证明简洁性和可信设置的需求之间存在很多权衡。 如果能看到更多 zk 证明的结构来填补这些权衡的多维空间中的空白，那就太棒了。 对我来说，最有趣的是看看恒定大小证明（和恒定时间验证）是否需要可信设置，这将进一步证明需要更透明的可信设置仪式。</p><p>我们还需要更好的阈值 ECDSA（椭圆曲线数字签名算法）签名构造。 达到阈值就无需信任单个签名者，这就是为什么阈值签名对于私有数据的多方分布式计算非常重要，并且在 web3 中有多个应用程序。 最有趣的阈值 ECDSA 签名是那些最小化轮次总数的签名，包括消息未知的预签名轮次。 最后：随着新的后量子签名接近标准化结束，根据 NIST，探索其中哪些可以对聚合或阈值化友好将是很棒的事情。<br>—Valeria Nikolaenko，加密团队研究合伙人 (@lera_banda)</p><h4 id="开发人员零知识入门"><a href="#开发人员零知识入门" class="headerlink" title="开发人员零知识入门"></a>开发人员零知识入门</h4><p>零知识系统已经出现很长时间了。 近年来，他们从理论转向实践，但到了 2022 年，我们感觉 ZK 的开发人员入职工作出现了转机。 具体来说，我们看到了教育材料的激增和高级编程语言（例如 Noir 和 Leo）的成熟，这使得工程师比以往任何时候都更容易开始编写 ZK 应用程序。 考虑到零知识对于如此多的用例的重要性，我预计这些发展以及持续的理论进步将导致应用程序开发人员的涌入。 将东西交给开发人员通常会带来意想不到的新用例； 我很高兴看到接下来会发生什么。<br>—Michael Zhu，加密团队工程合伙人 (@moodlezoup)  </p><h4 id="VDF硬件"><a href="#VDF硬件" class="headerlink" title="VDF硬件"></a>VDF硬件</h4><p>可验证延迟函数 (VDF) 是一种令人兴奋的加密工具，具有许多应用程序，从可验证的彩票到领导者选举，再到防止抢先交易。 但长期以来最大的问题是硬件实现，需要硬件实现来确保攻击者无法更快地计算 VDF。 我很高兴第一代 VDF 硬件的推出，为实际部署铺平了道路。<br>—Joseph Bonneau，加密货币团队研究合伙人 (@josephbonneau)  </p><h4 id="完全链上游戏和自治世界"><a href="#完全链上游戏和自治世界" class="headerlink" title="完全链上游戏和自治世界"></a>完全链上游戏和自治世界</h4><p>如果您可以创建一个无法被删除或审查、不需要服务器并且可以远远超出我们个人（甚至组织）寿命的游戏世界，该怎么办？ 有史以来第一次，我们可以。 我们正处于加密原生、完全“链上游戏”的开端，或者其他人更喜欢称之为其超集的“自治世界”，建立在区块链技术之上。</p><p>无论你怎么称呼它（词汇仍在形成！），最大程度去中心化游戏的新生运动提供了新的可供性，使在线构建这些游戏成为可能。 具体来说，能够将游戏的整个状态和逻辑放在可公开验证、抗审查和去中心化的区块链上……以及链上程序生成方面的进步，这不仅克服了存储等限制，而且本质上是“一种技巧” 将复杂的世界压缩为可执行文件。” 有哪些以前不可能的新游戏和玩法变得可能？ 这样的游戏还是……游戏吗？<br>—Carra Wu，投资合伙人，加密货币团队（@carrawu，@carra on Farcaster）  </p><h4 id="不可转让代币"><a href="#不可转让代币" class="headerlink" title="不可转让代币"></a>不可转让代币</h4><p>与“soulbound”代币（Vitalik Buterin 从游戏中借用的 NFT 术语）相比，我更喜欢“不可转让代币”这个术语； 这些代币适用于转移 NFT 没有意义的情况。 我很高兴看到各种 web3 应用程序不仅建立在这个原语之上，而且还具有去中心化的标识符和可验证的凭证。 虽然对这些原语的讨论通常围绕去中心化身份展开，但还有许多其他应用程序有待探索：例如，门票、数字 &lt;&gt; 物理、声誉……以及更多未来的应用程序。<br>—Michael Blau，加密货币团队投资合伙人（@blauyourmind、@michaelblau on Farcaster）  </p><h4 id="分散能源"><a href="#分散能源" class="headerlink" title="分散能源"></a>分散能源</h4><p>我们如何将去中心化精神应用到能源领域？ 例如，电网已经过时、集中化，并且面临着其他一些问题，例如高额的前期资本支出和不协调的激励措施。 通过解决高资本支出和通过代币解决的不同激励等问题，建立微电网以及存储和传输网络有很大的机会。 可再生能源证书（REC）和链上碳信用额市场也正在蓬勃发展。 我很高兴看到建设者继续扩大由区块链协调的去中心化能源类别的可能性。<br>—Guy Wuollet，加密货币团队投资合伙人（@guywuolletjr，@guy on Farcaster）</p><p><a href="https://a16z.com/big-ideas-in-tech-for-2023-an-a16z-omnibus/">原文链接：https://a16z.com/big-ideas-in-tech-for-2023-an-a16z-omnibus/</a></p><p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每年的这个时候，大量的最佳榜单和年终回顾的闸门就会打开。 但我们a16z一直对未来更感兴趣。 我们要求公司内的数十位合作伙伴重点关注各自领域的初创公司将在 2023年实现的一个重大想法。从娱乐特许经营游戏到药品的精确交付，从小型模块化反应堆到大量人工智能应用程序，a16z团</summary>
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="https://a-god-of-death.github.io/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/hello-world/"/>
    <id>https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/hello-world/</id>
    <published>2023-09-25T01:54:43.210Z</published>
    <updated>2023-09-25T01:54:43.210Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
