<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nimo</title>
  
  
  <link href="https://a-god-of-death.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://a-god-of-death.github.io/"/>
  <updated>2023-09-25T06:17:19.687Z</updated>
  <id>https://a-god-of-death.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>文章翻译（a16z Big Ideas for tech in 2023)</title>
    <link href="https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    <id>https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%BF%BB%E8%AF%91/</id>
    <published>2023-09-25T03:03:15.000Z</published>
    <updated>2023-09-25T06:17:19.687Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[</html><p><h3>购买方面的突破</h3>社交商务、发现商务、视频商务——这些趋势是不可避免的，而 2023 年这一切将变得显而易见。 社交平台将成为产品发现的自然场所。 平台将寻求缓解灵感→购买意图→和完成购买之间的摩擦。 无论是短视频、长视频还是直播，视频都是销售商品和向消费者介绍产品价值主张的绝佳方式。 这将催生一个全新的生态系统，任何人都可以成为卖家，新公司可以帮助日常创作者策划和销售产品和服务。—Connie Chan，消费者团队普通合伙人 (@conniechan)<p>劳动力市场变得专业化<br>近 40% 的美国人在新冠疫情期间换了工作，还有更多人仍在寻求职业转变。 主要行业正面临前所未有的劳动力短缺。 这场动荡的大部分已被使用传统技术运营的行业所吸收，例如建筑、制造、酒店、零售、医疗保健和教育。</p><p>这为改变公司雇用和留住人才方式的公司创造了巨大的机会。 对于企业来说，能够寻找和审查合格的候选人比以往任何时候都更加重要，特别是因为大多数行业都没有 LinkedIn 同等服务。 到 2023 年，新一波的劳动力市场很可能将帮助员工建立身份和声誉，直接与招聘经理联系，并获得培训和资源来发展自己的职业生涯。<br>—Olivia Moore，消费者团队合伙人 (@omooretweets)</p><p>主流人工智能采用：比你想象的更“有趣”<br>消费者通常需要本着用户至上的心态来大规模采用最新技术——例如，用户使用了《Pokémon Go》和《狗耳》面部滤镜来使用 AR。 这些产品最初看起来通常像玩具：想象一下 AR 专家在得知该技术最常用的应用之一是在自拍上放置美化镜头时会有什么感觉！ 人工智能也是如此。 人工智能领域的许多最新突破都是为了实现模态之间的转换，无论是语音到文本、文本到图像还是图像到视频。 人们才刚刚开始尝试这些技术。 到 2023 年，专注于人工智能的创始人将把用户行为和心理放在首位，创造出日常消费者可以轻松接受的产品。<br>—Bryan Kim，消费者团队合伙人 (@kirbyman01)</p><p>解锁“第三地”<br>雷·奥尔登堡（Ray Oldenburg）创造了“第三场所”一词，即在家庭或工作场所之外举办“定期、自愿、非正式和令人愉快的聚会”的地方。 这些曾经是现实生活中的社区聚会场所，如酒吧、咖啡馆、教堂、健身房和俱乐部……但远程和混合工作，以及这一代人天生的数字习惯，已经让位于在线优先时代。 许多互动和初次相遇都发生在网上，无论是通过 Zoom，还是通过 Twitter 或 TikTok 结识志同道合、兴趣相似的朋友，或者在 Discord 群组或游戏中。 为后 Covid 混合世界中的消费者、社区建设者和创作者提供服务的下一代工具和平台是什么？ 生成式人工智能等新技术如何创造用户体验，促进更深入的讨论和建立关系（在真人之间，而不是机器人之间！）？<br>—Anne Lee Skates，消费者团队合伙人 (@anneleeskates)</p><p>科技揭示了新的库存来源<br>明年将是消费商业的库存年。 互联网使新一代企业家能够在电子商务网站和 Whatnot 或 TikTok 等社交&#x2F;直播平台上销售产品。 他们中的许多人擅长建立受众群体、吸引观众并推动销售，但他们不想融资、制造和运输自己的产品。</p><p>到 2023 年，我认为我们将看到一波让卖家能够利用其他库存来源的公司。 没有限制：可能是新产品或二手产品、直接从制造商采购的产品或从库存过剩&#x2F;退货的零售商处运送的产品。 有一个巨大的机会来建立连接卖家和库存的“管道”。 如果您允许消费者获得折扣或访问他们通常无法获得的库存，则会获得奖励积分。<br>—Justine Moore，消费者团队合伙人 (@venturetwins)</p><p>Craigslist，被肢解和重塑<br>Craigslist 长期以来一直是美国领先的数字分类网站，但他们多年前就停止创新（并停止增长）。 现在，富有创意的企业家正在通过提供卓越的用户体验，系统性地从平台中剥离类别——比如房间共享的 Airbnb 和拼车的 Uber&#x2F;Lyft。 但一些成熟的类别仍有待剥离，包括蓝领工作、家庭服务和租赁。<br>—Jeff Jordan，消费者团队普通合伙人 (@jeff_jordan)</p><p>B2C 获得 B2B 分销<br>今年，面对单位经济效益不佳和即将到来的经济衰退，许多直接面向消费者的公司削减了营销支出。 绝对美元支出的减少，加上广告竞争的减少，导致消费者获取成本（CAC）下降。 随着来年管理团队的壮大，我们预计消费品公司将寻求 B2B 合作伙伴关系，以推动非通胀分销，避免典型的 Facebook、Instagram、谷歌和苹果“税收”。 我们的合作伙伴乔最近将这种现象描述为“逃离地狱飞轮”。</p><p>通过建立固定定价的合作伙伴关系，CAC 变得更加可预测，业务也变得更加可持续。 我们已经看到了这方面的早期迹象，例如 Greenlight 通过 Chase 接触新家庭，Hopper 预订旅行为 Capital One Travel 提供支持，Bilt 通过住宅物业经理联盟实现新卡注册。 我们可以想象消费企业通过 Gusto 和 Rippling 接触白领员工群体； 通过 Uber、Lyft、DoorDash 和 Instacart 进行零工； 或通过大学和军事组织的年轻人。 有如此多的平台可供利用，但它们本身并不希望成为合作伙伴的特定模型。<br>—Alex Immerman 和 Jamie Sullivan，增长团队合伙人 (@alexim) (@jamiedsully)</p><p>精准输送药品<br>过去几年给我们带来了大量新的治疗方式，这些方式能够实现科幻小说中梦想的功能——纠正有缺陷的基因、治愈遗传性疾病、赋予我们身体细胞即使多年的进化也无法实现的新功能。 然而，所有这些新技术的医疗用途都需要一个共同的技巧：将它们输送到人体内的细胞，在那里它们将发挥其魔力。</p><p>我们最近目睹了创造性学术研究和创新创业公司的蓬勃发展，这些公司正是致力于解决这个问题。 然而，该领域仍然努力将这些新颖的治疗方式安全有效地传递到肝脏以外的绝大多数器官，从而限制了治疗效用。 交付已成为行业停滞的瓶颈。</p><p>到 2023 年，我们希望最终能看到精准治疗领域的突破，从而使大量排队的治疗方法进入临床。 这一进步将通过从基于经验筛选的发现转向理性设计、结合大数据和计算预测来实现。 交付的十年即将到来。<br>—Vineeta Agarwala，普通合伙人，Becky Pferdehirt，生物+健康团队合伙人 (@vintweeta) (@beckypferdehirt)</p><p>化学引起的接近<br>大自然通过控制 RNA、DNA 和蛋白质等生物分子的接近程度来控制细胞过程。</p><p>大自然控制生物分子接近的主要方式是通过化学，这一概念被称为化学诱导接近。 例如，植物和微生物进化产生化学物质，这些化学物质通常作为针对竞争对手的生存或掠夺机制，并通过诱导关键生物分子之间的接近来发挥作用。</p><p>长期以来，科学家们一直利用诱导接近原理来研究生物过程，最近又开发出新的疗法。 新一代接近诱导化学药物，例如 PROTAC（蛋白质降解剂），在临床上显示出了令人难以置信的前景。</p><p>我们才刚刚开始接触邻近诱导化学的表面，我们预计到 2023 年该领域将继续取得突破。 我们正在寻找能够引入或去除蛋白质新修饰、调节基因活性和直接靶向 RNA 的分子。<br>—Vineeta Agarwala，普通合伙人，Ben Portney，生物+健康团队合伙人 (@vintweeta)</p><p>现代生物软件堆栈<br>随着软件“吞噬”生命科学价值链中的每一步（从新药的发现到开发再到分销），该行业将必须在每一步继续设计新流程，以实现机器学习带来的生产力提升。 换句话说，需要新的工具。 如今，开发新疗法和诊断方法的生物公司也出于绝对必要而构建新工具来设计生物学。</p><p>如果这种趋势如我们预期的那样发展，并且我们能够阅读、编写和执行生物学，最终制药商和工具制造商之间的劳动力将进一步专业化。 制药商将继续集中时间、精力和资源，致力于成为药物开发领域的佼佼者——或许类似于计算机、汽车和飞机行业的原始设备制造商 (OEM)。 工具制造商将专注于制造最好的工具。</p><p>疫情和当前的宏观经济环境正在加速设计新工具的趋势。 由于大约 300 多家生物技术公司的市值低于其资产负债表上的现金，并且资本成本持续上升，生命科学公司更加需要更好的软件和数据工具来更有效地进行科学研究。 业界对科学原生软件即服务工具的需求正在加速增长。<br>—Jorge Conde，普通合伙人，Jay Rughani，生物+健康团队合伙人 (@jorgecondebio) (@jayrughani)</p><p>世界上最大的公司<br>世界上最大的公司将是一家消费者健康科技公司。</p><p>这对某些人来说可能听起来很疯狂，但为什么不应该是这样呢？ 全球最大的五家公司中有四家是消费品公司，而医疗保健是美国最大的行业之一。</p><p>事实上，这比 Google 和 Meta 等消费巨头所在的“全球”广告行业的规模要大得多。 从这个角度来看，第一名<em>应该</em>属于消费者健康公司。</p><p>我们认为消费者健康初创公司成为世界上最大的公司有两条路径：</p><p>第一个是建立最终拥有大部分护理的“付费者”（付款人和提供者的组合）的垂直整合路径。 想象一下联合健康集团，但有了苹果的用户体验——谁不会选择这个保险计划和提供商呢？ 第二个是建立消费者市场或基础设施层的横向路径，为所有其他护理服务公司提供支持。 想象一下医疗保健领域的亚马逊或维萨。</p><p>我们甚至可以说，改善医疗保健领域的消费者体验有无限的空间，并因此建立大型公司。 我们预计消费者医疗保健将成为 2023 年的前沿和中心。<br>—Vijay Pande，普通合伙人，以及 Daisy Wolf，生物 + 健康团队合伙人 (@vijaypande) (@daisydwolf)</p><p>基于价值的护理堆栈<br>当我们处于基于价值的护理 (VBC) 的采用曲线和炒作周期的阴暗中间位置时，我们是毫不掩饰的 VBC 乐观主义者。 我们还注意到许多“基于价值”的模型尚未交付价值。 造成这种情况的一个主要原因是，传统按服务收费 (FFS) 领域的临床和运营模式已被移植到基于价值的范式中，导致系统博弈与护理模式重新定位以关注价值 从头开始。</p><p>正确执行 VBC 需要专门构建的方法，这些方法将构建在根本不同的堆栈上。 这一新兴堆栈将支持新进入者基于价值的数字医疗参与者和现有企业围绕提供更高价值护理的独特要求：数据聚合和激活； 精算建模、签约和裁决； 面板管理； 持续护理工作流程支持； 围绕推荐、共同管理和网络设计等的提供商生态系统集成。</p><p>如果说第一代数字医疗技术堆栈是为了提高虚拟优先提供商的管理和运营效率，那么下一代数字医疗技术堆栈将是为了帮助提供商承担风险，并使付款人能够以更加一体化的方式与其承担风险的提供商进行合作 网络。 我们看到这种堆栈出现在许多产品表型中——从 SaaS 平台到解决方案市场，再到 MSO——为一系列买家群体和技术复杂性提供服务。<br>—Julie Yoo，普通合伙人，Justin Larkin，生物+健康团队合伙人 (@julesyoo) (@justin_larkinMD)</p><h1>Fintech</h1><h4>合规作为竞争优势</h4>如果说“软件正在吞噬世界”，那么它还没有在合规性方面发挥足够大的作用。 多德弗兰克法案之后，金融服务公司面临着数十个联邦和州机构的超过 5 万项监管（这还只是在美国）。 无论是大型金融机构还是赞助银行支持的金融科技初创公司，现有的非常手动的合规和风险流程都失败了。 此外，虽然合规性对于仅在一个地区运营的企业来说很复杂，但在多个国家/地区进行管理则更加困难。 随着越来越多的跨国公司嵌入金融科技，对全球合规和风险基础设施的需求也在增加。<p>到 2023 年，各种规模的公司都将转向软件来解决挑战。 我们期望保荐银行能够看到更多管理第三方的工具； 帮助金融科技公司和嵌入金融服务的公司管理风险和合规的各个方面； 以及更多为默认全球公司服务的合规基础设施。<br>—Angela Strange，普通合伙人，Joe Schmidt，金融科技团队合伙人 (@astrange) (@joeschmidtiv)</p><p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;/html&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3&gt;购买方面的突破&lt;/h3&gt;
社交商务、发现商务、视频商务——这些趋势是不可避免的，而 2023 年这一切将变得显而易见。 社交平台将成为产品发现的自然场所。 平台将寻求缓解灵感→购买意图→和完成购买之间的摩擦。 无论是短视频、长视频还是直播，视频都是</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/hello-world/"/>
    <id>https://a-god-of-death.github.io/2023/09/25/hello-world/</id>
    <published>2023-09-25T01:54:43.210Z</published>
    <updated>2023-09-25T01:54:43.210Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
